微軟日本公司試驗周休三日 發現員工生產力飆升40%

微軟日本公司為了讓員工在工作與生活之間取得更好的平衡，試驗實施周休三日，每周只工作三天，結果發現這項試驗使得員工生產力大幅提升約40%。

CNBC網站報導，微軟日本公司在今年8月實施「工作生活選擇挑戰」措施，每周五關門休假，讓2,300名員工一整個月周休三日，以評估減少工作天數的優點。

該公司在這段時間見到生產力比去年8月大增39.9%，而生產力是以每名員工產生的營收（
銷售額）做為衡量。微軟表示，業績提高的部分原因可歸功於把會議時間上限訂於30分鐘，而且增加遠距會議。與此同時，微軟日本公司也見到這段期間成本下滑，用電量減少23.1%、列印頁面張數減少58.7%。

微軟日本公司指出，這項試驗還結合自我發展與家庭健身計畫，更獲得員工大量正面回饋，有92.1％的員工表示他們喜歡每周工作四日。

微軟日本公司表示，計劃在今年冬天實施類似的工作與生活挑戰，目標是促使工作更具彈性。

每周工作四天的做法愈來愈受到歡迎，倡導人士強調這有助於減輕壓力與防止過勞。一家紐西蘭公司在2018年宣稱兩個月試驗每周工作四日的計畫，成功促進員工的工作與生活平衡，維京集團（Virgin）創辦人布蘭森也時常談到每周工作四天對於提升幸福感的好處。

日本周休果三日肯定係屋企做到半死
之後番去果幾日chur足20個鐘

又黎哩d調查悶唔撚悶呀

香港人唔洗返6日已經執到

香港要同中國睇齊，玩996

可能係食慣屎俾你間中食一次飯就感恩戴德 先有所謂嘅生產量增長 睇下長時期keep 唔keep 到先講

香港人ot有錢已經執到

其實如果話返4日
香港大部份IT狗都可以做到5日什至更多既output

試驗實施周休三日，每周只工作三天
日本一個禮拜得六日？

老細: 叫你地番工係要有個人係度,冇野做都同我坐到夠鐘

d架仔平日係公司都係磨爛蓆
根本浪廢燈油火爉

「列印頁面張數減少58.7%。」

起碼開少左一半無謂既會
咁梗係生產力上升

叫香港人罷工 簡直天荒夜談

香港公司試驗月休三日

放你返屋企做仲想點，好過每日晒兩三個鐘坐車

唔只日本 鬼佬都有提倡呢樣
比多日全日假你去旅遊 做興趣野 訓全日教
都好過早一兩個鐘收工但放工已經無野做/無動力做自己野 不過前提係本身總工時係正常

年休三日就差唔多

有92.1％的員工表示他們喜歡每周工作四日

剩低果啲

5.5日你都未計

IT 依D燒腦行業先得
死磨爛磨既行業五日都嫌少。

btw，東京大部份人都係五天工作，包括食肆同售貨員

如果係香港就會係返少過4日

香港老細要將員工揸乾

係，但一日有28小時

開頭係會好咗， 習慣後又打回原型

我都諗緊條數點計出嚟...？

返星期一二四五
放三六日
咁就正

剩低果啲想每周做三日

其實睇工種，香港地好多工都係賣時間
醫生護士返shift in call都係賣時間
工程 會計 其他金融保險BO都係賣時間高級文員嚟
幾多時間做幾多嘢，做唔晒都係OT meet 返deadline

香港人好鍾意返工架
周休三日等於剝奪佢哋嘅興趣

港豬: 你唔俾我返工 不如要我死

Xbox有希望了

剩低果啲可能想週休四日

老細: 哦原來返4日可以有咁既效率 咁返6日應該有1.5倍

6日狗

喺日本依個打工鬼國到實行
其他公司員工聽完會唔會心理唔平衝

係東京返工中lm

月休十日

證明大部份人都係deadline fighter

西方：提高員工滿意度，從而提高生產力同利潤
東方：從員工身上壓榨出低成本嘅生產力，員工有不滿就換左佢

少左冷氣費
所以生產力增加

我相信返1休6, 生產力會更高

好酸

鬼佬人手夠，一個人做一份野，易處理幾多

中國番五日嫁

你Google下996出處係邊la

講就話5日姐

香港人：偷偷地返公司做多3日野

無償OT 1日

長短月囉
呢個月週休三日
下個月週休兩日

中國堆it狗

因為要等做完愛回家

5日 準時收 唔洗shift

我有得番5日的話都心滿意足

咁香港每日番夠18小時 週休三日

屌啦星 我仲番緊六日工 星期日仲要發夢

做完愛 回家

等睇工作三天會唔會又好d
之後工作兩天 一天
原來一週工作一小時先係最高性價比
慳n%電 n%紙

周休6日都唔關香港事嫁啦

笑死

香港人會拎埋個3日黎返part time
要供樓

我情願三晚通頂換二日全free, 咁樣時間運用得好啲

六日工
基本上一個星期發兩至三次夢
星期期日必發

呢啲事竟然發生喺日本

香港老細：工作效率提升？姐係可以做更多野!

結果員工只係變咗係屋企扮工。

光復香港後一定要搞四天工作

鬼佬做就真係休三日
日本做隨時工作量仲大

唔好講事實
啲老細會問點解我地返5日但交1日貨

返6日唔撚易
這個你我早已知

淨低果d想3日或更少

講真
平日唔夠訓
返去10個鐘有7個鐘係恰眼訓
一變4日即刻日日勁精神真係唔出奇